<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Slow Food Youth Hamburg</title>
    <link>http://www.slowfoodyouthh.de/</link>
    <description>Recent content on Slow Food Youth Hamburg</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Dec 2017 18:45:38 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.slowfoodyouthh.de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ankuendigung</title>
      <link>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/zero-waste/ankuendigung/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 18:45:38 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/zero-waste/ankuendigung/</guid>
      <description>Passend zun den ersten Schneeflocken möchten wir euch unser neuestes Projekt vorstellen: einen kurzen Blog über das trendige Thema &amp;ldquo;Zero Waste&amp;rdquo;, oder wie es einem gelingen kann, weniger Müll zu produzieren.
Inspiration haben wir von unseren Slow Food Youthies aus Münster bekommen, die zur Osterzeit einen Blog über&amp;rsquo;s Plastikfasten gemacht haben.
Allein in der EU wurden 2014 2503 Mio. Tonnen Müll produziert, und wie man sich denken kann: Tendenz steigend. Und wie der Guardian berichtet, wurde nun bestätigt, dass auch die entlegensten Orte der Welt mit Plastik in Berührung kommen: in 11km tiefer Tiefsee wurden Formen von Plastik in den Verdauuungsorganen von Organismen gefunden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schnippeldisko auf der Altonale 2017</title>
      <link>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/altonale2017/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2017 15:54:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/altonale2017/</guid>
      <description>Hey Leute! Ihr kennt ja sicher die Altonale, dieses riesige Kulturfestival, das jährlich in Altona stattfindet?
Dieses Jahr sind wir am 1. Juli ab 16 Uhr auf der Zero Waste Zone mit einer Schnippeldisko am Start!
Was war nochmal eine Schnippeldisko? Schnippeldiskos, international bekannt als Disco Soup, sind öffentliche Protestaktionen, für welche Gemüse gerettet wird, das sonst in die Mülltonne gewandert wäre. Dafür wenden wir uns insebesondere an die Landwirtschaft, um jenes Gemüse zu verarbeiten, welches wegen seines krummen Wuchses oder seine Vielbeinigkeit gar nicht erst den Weg in den Lebensmitteleinzelhandel antreten darf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>World Disco Soup Day</title>
      <link>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/wdsd/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Apr 2017 10:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/wdsd/</guid>
      <description>Slow Food Youth ist international! Und aktiv! Und deswegen kam die Idee auf, dass doch SFY-Gruppen weltweit an einem Tag gleichzeitig möglichst viele Schnippeldiskos stattfinden lassen sollten.
Was war nochmal eine Schnippeldisko? Schnippeldiskos, international bekannt als Disco Soup, sind öffentliche Protestaktionen, für welche Gemüse gerettet wird, das sonst in die Mülltonne gewandert wäre. Dafür wenden wir uns insebesondere an die Landwirtschaft, um jenes Gemüse zu verarbeiten, welches wegen seines krummen Wuchses oder seine Vielbeinigkeit gar nicht erst den Weg in den Lebensmitteleinzelhandel antreten darf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minitopia Projekt in Wilhelmsburg</title>
      <link>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/minitopia/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2017 19:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/minitopia/</guid>
      <description>Moin zusammen! Aus dem Winterschlaf erwacht, erwartet uns als erste große Sache ein sehr cooles Projekt, von dem wir unbedingt berichten möchten:
Minitopia ist, in ihren eigenen Worten: &amp;ldquo;eine Plattform und Spielplatz urbaner Selbstversorgung. Auf einem Grundstück in Hamburg mit Werkhalle, Werkstätten und Grünflächen wollen wir gemeinsam mit ExpertInnen herausfinden, ob und wie wir uns in der Stadt allein mit den lokal verfügbaren Ressourcen selbst versorgen können.&amp;rdquo;
Zu finden ist das Grundstück hier:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>empty</title>
      <link>http://www.slowfoodyouthh.de/mehr/empty/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Mar 2017 23:27:43 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.slowfoodyouthh.de/mehr/empty/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kürbisworkshop</title>
      <link>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/kuerbisworkshop/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 19:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/kuerbisworkshop/</guid>
      <description>Am Mittwoch, den 19. Oktober, war im Elbschloss an der Bille mal wieder Workshopzeit. Slow Food Youth Hamburg veranstaltet an jedem dritten Mittwoch im Monat mit Interessierten aus der Nachbarschaft einen Kochabend. Auf dem Tisch landen Gerichte, die saisonal sind, gekocht wird mit guten Produkten aus der Region.
Dieses Mal haben wir den Herbst begrüßt und uns an ein Drei-Gänge-Menü zum Thema Kürbis gewagt. Herausgekommen sind äußerst schmackhafte Gerichte, die zwar nicht immer genau so geworden sind, wie wir es uns vorgestellt haben, aber dennoch wahnsinnig lecker.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kennenlerntreffen im Alten Mädchen</title>
      <link>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/kennenlerntreffen/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2016 14:37:08 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/kennenlerntreffen/</guid>
      <description>Liebe Freunde und Freundesfreunde und die, die es noch werden wollen ;),
am Montag, den 10. Oktober, möchten wir zu einem offenen Kennenlerntreffen einladen. Falls Du schon immer mal wissen wolltest, was wir von Slow Food Youth eigentlich so machen und wer wir überhaupt sind, dann bist Du bei diesem Treffen genau richtig.
Wir haben an diesem Abend um 19 Uhr einen Tisch im Alten Mädchen reserviert und würden uns freuen, Dich dort zu treffen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terra Madre: Salone del Gusto</title>
      <link>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/salonedelgusto2016/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 23:05:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/salonedelgusto2016/</guid>
      <description>20. September Wir sind auf dem Weg nach Turin zur größten Slow Food Messe der Welt - Terra Madre: Salone del Gusto!
Unterwegs legen wir Stops in Verona und Bra ein. Gerade Bra ist spannend, da hier die &amp;ldquo;Slow Food Uni&amp;rdquo; University of Gastronomic Sciences zuhause ist. Bei der heutigen Ankunft haben wir gleich alles richtig gemacht und sind für ein leckeres Mittagessen ins Local gegangen, das einen eigenen Garten und Verkaufsladen guter Lebensmittel hat und als studentisches Projekt besagter Uni ins Leben gerufen worden ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schnippeldisko 2016</title>
      <link>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/schnippeldisko2016/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Sep 2016 13:46:29 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/schnippeldisko2016/</guid>
      <description>Am 11. September feierten wir die 2. Schnippeldisko im Wilhelmsburger Inselpark! Bei strahlendem Sonnenschein haben wir an diesem Sonntag gemeinsam mit euch gute 100kg Obst &amp;amp; Gemüse geschnippelt, gebraten, gekocht und zu Saft gemacht!
Es hat uns sehr viel Spaß gemacht mit den vielen entspannten und netten Menschen zu sehr schönem Gesang von Derya Yildirim &amp;amp; Karin Jüchter und guten Beats von Klangtaucher unsere Schnippeldisko zu feiern.
Ein großer Dank geht an den Wilhelmsburger Inselpark für die schöne Location und die Organisation von Musik und Technik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ernährungsrat</title>
      <link>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/ernaehrungsrat/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 11:40:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/ernaehrungsrat/</guid>
      <description>Wir möchten gerne auf die großartige Idee der Ernährungsräte aufmerksam machen, denn in Hamburg ist nun auch einer in der Gründungsphase!
Das folgende Video stammt vom Inkota Netzwerk, das die Kampagne ins Leben gerufen hat und erklärt kurz, worum es hier geht:
  Unser heutiges Ernährungssystem führt in eine Sackgasse: sozial, ökologisch, regional und global. Ernährungspolitik muss wieder dort gemacht werden, wo Lebensmittel angebaut, verarbeitet, verkauft und gegessen werden: in der eigenen Region.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kräuterwanderung</title>
      <link>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/kraeuterwanderung-28-06-2016/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2016 19:22:51 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/kraeuterwanderung-28-06-2016/</guid>
      <description>Slow Food Youth Hamburg geht auf Kräutersuche!
Am Dienstag, 28.06 um 18:30 veranstalten wir eine geführte Kräuterwanderung zum Kennenlernen von heimischen Heil- und essbaren Wildpflanzen.
Wir treffen uns vor dem Restaurant/Biergarten Eichtalpark. Das Restaurant ist bei der Bushaltestelle &amp;bdquo;Eichtalpark&amp;ldquo; zur Parkseite hin gelegen - gegenüber Ahrensburger Straße 7 bzw. 9.
Die Kosten liegen bei 7€ pro Person.
Zur Anmeldung reicht eine Mail an moin@slowfoodyouthh.de.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Netzwerktreffen</title>
      <link>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/netzwerktreffen/</link>
      <pubDate>Fri, 13 May 2016 09:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/netzwerktreffen/</guid>
      <description>Am Wochenende vom 13.–16. Mai 2016 fand in Altenkirchen im Westerwald das Seminar für Verbraucheraufklärung statt. Eingeladen waren Slow Food Youth Aktive aus ganz Deutschland, aber natürlich auch alle anderen Interessierten. Gemeinsam wollten wir uns ein Wochenende lang zu Themen der Verbraucherpolitik, -aufklärung und -bildung informieren und austauschen.
Am Freitagnachmittag kamen alle Teilnehmer auf dem Bioland zertifizierten Erlebnisbauernhof Hagdorn bei Wissen zusammen. Der landwirtschaftliche Familienbetrieb wird von zwei Familien im Haupt- bzw.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blunk</title>
      <link>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/blunk/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2016 22:19:29 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/blunk/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 9. Januar 2016 haben wir uns gemeinsam auf einen kleinen Ausflug begeben. Morgens um 10 Uhr ging es am Hamburger Hauptbahnhof los - ganz gemütlich fuhren wir durch verschneite Landschaften unter strahlend blauem Himmel nach Bad Segeberg und weiter in das kleine Nachbarörtchen Blunk.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://www.slowfoodyouthh.de/mail/dezember2016/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.slowfoodyouthh.de/mail/dezember2016/</guid>
      <description>Slow Food Youth Newsletter /* /\/\/\/\/\/\/\/\/ CLIENT-SPECIFIC STYLES /\/\/\/\/\/\/\/\/ */ #outlook a{padding:0;} /* Force Outlook to provide a &#34;view in browser&#34; message */ .ReadMsgBody{width:100%;} .ExternalClass{width:100%;} /* Force Hotmail to display emails at full width */ .ExternalClass, .ExternalClass p, .ExternalClass span, .ExternalClass font, .ExternalClass td, .ExternalClass div {line-height: 100%;} /* Force Hotmail to display normal line spacing */ body, table, td, p, a, li, blockquote{-webkit-text-size-adjust:100%; -ms-text-size-adjust:100%;} /* Prevent WebKit and Windows mobile changing default text sizes */ table, td{mso-table-lspace:0pt; mso-table-rspace:0pt;} /* Remove spacing between tables in Outlook 2007 and up */ img{-ms-interpolation-mode:bicubic;} /* Allow smoother rendering of resized image in Internet Explorer */ /* /\/\/\/\/\/\/\/\/ RESET STYLES /\/\/\/\/\/\/\/\/ */ body{margin:0; padding:0;} img{border:0; height:auto; line-height:100%; outline:none; text-decoration:none;} table{border-collapse:collapse !</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>