<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Zero Waste on Slow Food Youth Hamburg</title>
    <link>http://www.slowfoodyouthh.de/tags/zero-waste/</link>
    <description>Recent content in Zero Waste on Slow Food Youth Hamburg</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Dec 2017 22:02:57 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.slowfoodyouthh.de/tags/zero-waste/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mülltrennung in Hamburg</title>
      <link>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/zero-waste/muelltrennung/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 22:02:57 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/zero-waste/muelltrennung/</guid>
      <description>Nach den Müllprotokollen der letzten Woche, haben wir uns gefragt, wie die hamburgische Mülltrennung denn im Allgemeinen abläuft. In unserer Gruppe fällt einigen auf, dass viele Hamburger_Innen alles in eine Tonne werfen und kaum Müll trennen. Andere haben beobachtet, wie wenige grüne Tonnen für Biomüll vorhanden sind.
Hamburg hat in den 90er Jahren langfristig Müllverbrennungsverträge unterschrieben. Dadurch gestaltet es sich bis heute schwierig, eine Veränderung von der Müllverbrennung (die ökologisch schlechteste Entsorgung) hin zu einer Müllverwertung durchzusetzen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Müllprotokoll</title>
      <link>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/zero-waste/muellprotokoll/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 19:33:34 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/zero-waste/muellprotokoll/</guid>
      <description>Zum 2. Advent lautet das Thema des dieswöchigen Zero-Waste-Blogeintrags: Müllprotokolle! :)
Wir hatten es angekündigt: in diesem Eintrag möchten wir euch berichten, wie viel Müll die 4 Hamburger Slow Food Youthies Anna, Ilva, Marie und Sebastian innerhalb von 3 Tagen so produzieren.
Die 3 Tage sind durchschnittliche Tage unter der Woche. Wir haben uns nicht verbogen, um hier ein bestimmtes Bild abzugeben, sondern einfach für 3 Tage mal dokumentiert, wie viel Müll wir produzieren und woher der kommt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zero Waste Blog Ankündigung</title>
      <link>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/zero-waste/ankuendigung/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 18:45:38 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/zero-waste/ankuendigung/</guid>
      <description>Passend zun den ersten Schneeflocken möchten wir euch unser neuestes Projekt vorstellen: einen kurzen Blog über das trendige Thema &amp;ldquo;Zero Waste&amp;rdquo;, oder wie es einem gelingen kann, weniger Müll zu produzieren.
Inspiration haben wir von unseren Slow Food Youthies aus Münster bekommen, die zur Osterzeit einen Blog über&amp;rsquo;s Plastikfasten gemacht haben.
Allein in der EU wurden 2014 2503 Mio. Tonnen Müll produziert, und wie man sich denken kann: Tendenz steigend. Und wie der Guardian berichtet, wurde nun bestätigt, dass auch die entlegensten Orte der Welt mit Plastik in Berührung kommen: in 11km tiefer Tiefsee wurden Formen von Plastik in den Verdauuungsorganen von Organismen gefunden.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>