<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Slow Food Youth Hamburg</title>
    <link>http://www.slowfoodyouthh.de/tags/event/index.xml</link>
    <description>Recent content on Slow Food Youth Hamburg</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <atom:link href="http://www.slowfoodyouthh.de/tags/event/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>World Disco Soup Day</title>
      <link>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/wdsd/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Apr 2017 10:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/wdsd/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Slow Food Youth ist international! Und aktiv! Und deswegen kam die Idee auf, dass doch SFY-Gruppen weltweit &lt;strong&gt;an einem Tag gleichzeitig möglichst viele Schnippeldiskos stattfinden&lt;/strong&gt; lassen sollten.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;was-war-nochmal-eine-schnippeldisko&#34;&gt;Was war nochmal eine Schnippeldisko?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Schnippeldiskos, international bekannt als Disco Soup, sind öffentliche Protestaktionen, für welche Gemüse gerettet wird, das sonst in die Mülltonne gewandert wäre. Dafür wenden wir uns insebesondere an die Landwirtschaft, um jenes Gemüse zu verarbeiten, welches wegen seines krummen Wuchses oder seine Vielbeinigkeit gar nicht erst den Weg in den Lebensmitteleinzelhandel antreten darf.
Wir kümmern uns zusätzlich um Musik, Brettchen und Messer. Alle Mitmachenden schnippeln dann zur Musik das Gemüse und wir kochen daraus ein in der Regel einfaches, aber sehr schmackhaftes Gericht. Alle Anwesenden dürfen sich damit dann die Bäuche vollschlagen und essen, was sonst weggeworfen worden wäre. Die Idee der Aktion ist es, zu verdeutlichen, welche (Un-)Mengen essbarer und sogar äußerst schmackhafter Lebensmittel jeden Tag im Müll landen.
Und während beim Schnippeln nur die Köpfe und Fußspitzen im Takt wippen, werden nach getaner Arbeit die Tische zur Seite geräumt und es wird fleißig getanzt und gefeiert. Das geht ja bekanntlich mit guter Nahrungsgrundlage am allerbesten. ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zum World Disco Soup Day werden nun erstmals an einem Tag weltweit Schnippeldiskos stattfinden – von Brasilien bis in die USA, von Japan bis nach Afrika, überall auf der Welt kommen junge Menschen zusammen und schnippeln, was das Zeug hält.
Auch in Deutschland werden mehrere Veranstaltungen stattfinden – und Hamburg darf dabei natürlich nicht fehlen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;wann-geht-s-los&#34;&gt;Wann geht&amp;rsquo;s los?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Am &lt;strong&gt;29. April&lt;/strong&gt; ist der große Tag. Damit das auch tatsächlich funktioniert, sind wir aktuell auf der Suche nach einem geeigneten Ort, an dem das Event stattfinden kann und an dem wir möglichst viele Leute erreichen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Haltet euch den Abend also frei, wir halten euch dafür auf dem Laufenden!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;wo-gibt-s-noch-schnippeldiskos&#34;&gt;Wo gibt&amp;rsquo;s noch Schnippeldiskos?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hier eine Karte, auf der hoffentlich alle Schnippeldiskos eingetragen sind:&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&#34;https://www.google.com/maps/d/embed?mid=1WP2XzwaergzrRDaA-K5xvZV_vys&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;480&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>