<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Artikel on Slow Food Youth Hamburg</title>
    <link>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/</link>
    <description>Recent content in Artikel on Slow Food Youth Hamburg</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Oct 2016 14:37:08 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Kennenlerntreffen im Alten Mädchen</title>
      <link>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/kennenlerntreffen/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2016 14:37:08 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/kennenlerntreffen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Liebe Freunde und Freundesfreunde und die, die es noch werden wollen ;),&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;am Montag, den 10. Oktober&lt;/strong&gt;, möchten wir zu einem offenen Kennenlerntreffen einladen.
Falls Du schon immer mal wissen wolltest, was wir von Slow Food Youth eigentlich so machen und wer wir überhaupt sind, dann bist Du bei diesem Treffen genau richtig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir haben an diesem Abend &lt;strong&gt;um 19 Uhr einen Tisch im Alten Mädchen&lt;/strong&gt; reserviert und würden uns freuen, Dich dort zu treffen.
Frag am besten am Eingang nach einer Reservierung für Slow Food Youth, dann wird Dir unser Tisch gezeigt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir freuen uns auf jedes neue Gesicht! :)&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&#34;https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d2369.698159936057!2d9.96584651584665!3d53.56315548002508!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x47b18f41a84fdfcf%3A0xca9f38183de31d52!2sBraugasthaus+Altes+M%C3%A4dchen!5e0!3m2!1sen!2sde!4v1474116090577&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;450&#34; frameborder=&#34;0&#34; style=&#34;border:0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Das Coverbild stammt von en.altes-maedchen.com&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terra Madre: Salone del Gusto</title>
      <link>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/salonedelgusto2016/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 23:05:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/salonedelgusto2016/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;20-september&#34;&gt;20. September&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wir sind auf dem Weg nach Turin zur größten Slow Food Messe der Welt - &lt;strong&gt;Terra Madre: Salone del Gusto!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unterwegs legen wir Stops in Verona und Bra ein. Gerade Bra ist spannend, da hier die &lt;a href=&#34;http://www.unisg.it/en/&#34;&gt;&amp;ldquo;Slow Food Uni&amp;rdquo; &lt;em&gt;University of Gastronomic Sciences&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; zuhause ist. Bei der heutigen Ankunft haben wir gleich alles richtig gemacht und sind für ein leckeres Mittagessen ins &lt;a href=&#34;http://www.bottegalocal.org/&#34;&gt;Local&lt;/a&gt; gegangen, das einen eigenen Garten und Verkaufsladen guter Lebensmittel hat und als studentisches Projekt besagter Uni ins Leben gerufen worden ist.
So hatten wir das Glück, dem Gründer von Slow Food &lt;em&gt;Carlo Petrini&lt;/em&gt; zu begegnen, der hier einen kurzen Schnack mit seinen Studenten abhielt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen wird die Uni genauer von uns untersucht und danach geht es auch schon in das benachbarte Turin, wo der Salone del Gusto stattfindet.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schnippeldisko 2016</title>
      <link>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/schnippeldisko2016/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Sep 2016 13:46:29 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/schnippeldisko2016/</guid>
      <description>&lt;h3 class=&#34;text--centered&#34;&gt;Am 11. September feierten wir die 2. Schnippeldisko im Wilhelmsburger Inselpark!&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bei strahlendem Sonnenschein haben wir an diesem Sonntag gemeinsam mit euch gute &lt;strong&gt;100kg Obst &amp;amp; Gemüse&lt;/strong&gt; geschnippelt, gebraten, gekocht und zu Saft gemacht!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es hat uns sehr viel Spaß gemacht mit den vielen entspannten und netten Menschen zu sehr schönem Gesang von &lt;a href=&#34;http://www.facebook.com/derya.yildirim.9828&#34;&gt;Derya Yildirim &amp;amp; Karin Jüchter&lt;/a&gt; und guten Beats von &lt;a href=&#34;http://www.klangtaucher.net&#34;&gt;Klangtaucher&lt;/a&gt; unsere Schnippeldisko zu feiern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein großer Dank geht an den &lt;a href=&#34;http://inselpark.hamburg/&#34;&gt;Wilhelmsburger Inselpark&lt;/a&gt; für die schöne Location und die Organisation von Musik und Technik. &lt;strong&gt;Karotte &amp;amp; Co.&lt;/strong&gt; danken wir für deren unverkäufliches Gemüse, das wir verarbeiten durften. Wer sonst hat auf seiner Schnippeldisko Honigmelonen aus Schleswig-Holstein?!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein paar Eindrücke des Events&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.slowfoodyouthh.de/imgs/schnippeldisko2016/DSCF4415.jpg&#34; alt=&#34;Nacktschneckenalarm!&#34; /&gt;
Nacktschneckenalarm!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.slowfoodyouthh.de/imgs/schnippeldisko2016/photo_2016-09-12_15-34-51.jpg&#34; alt=&#34;Fröhlich schnippeln und mindestens genauso fröhlich Essen&#34; /&gt;
Tomatensalat! Tomatensalat!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.slowfoodyouthh.de/imgs/schnippeldisko2016/DSCF4422.jpg&#34; alt=&#34;DJ Klangtaucher und Team&#34; /&gt;
DJ Klangtaucher und Team&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.slowfoodyouthh.de/imgs/schnippeldisko2016/DSCF4424.jpg&#34; alt=&#34;Komm Raus Mach Mit!&#34; /&gt;
Kulinarsch-musikalische Begegnung&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.slowfoodyouthh.de/imgs/schnippeldisko2016/photo_2016-09-12_15-35-28.jpg&#34; alt=&#34;Fröhlich schnippeln und mindestens genauso fröhlich Essen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.slowfoodyouthh.de/imgs/schnippeldisko2016/DSCF4425.jpg&#34; alt=&#34;Fröhlich schnippeln und mindestens genauso fröhlich Essen&#34; /&gt;
Fröhlich schnippeln und mindestens genauso fröhlich Essen :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.slowfoodyouthh.de/imgs/schnippeldisko2016/DSCF4426.jpg&#34; alt=&#34;Fröhlich schnippeln und mindestens genauso fröhlich Essen&#34; /&gt;
Schnippeln mit der ganzen Familie&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.slowfoodyouthh.de/imgs/schnippeldisko2016/DSCF4428.jpg&#34; alt=&#34;Fröhlich schnippeln und mindestens genauso fröhlich Essen&#34; /&gt;
Besuch aus Münster und den Niederlanden&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.slowfoodyouthh.de/imgs/schnippeldisko2016/DSCF4431.jpg&#34; alt=&#34;Fröhlich schnippeln und mindestens genauso fröhlich Essen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.slowfoodyouthh.de/imgs/schnippeldisko2016/DSCF4432_beide.jpg&#34; alt=&#34;Fröhlich schnippeln und mindestens genauso fröhlich Essen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.slowfoodyouthh.de/imgs/schnippeldisko2016/DSCF4433.jpg&#34; alt=&#34;Fröhlich schnippeln und mindestens genauso fröhlich Essen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.slowfoodyouthh.de/imgs/schnippeldisko2016/photo_2016-09-12_15-33-54.jpg&#34; alt=&#34;Fröhlich schnippeln und mindestens genauso fröhlich Essen&#34; /&gt;
Hunger?!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.slowfoodyouthh.de/imgs/schnippeldisko2016/DSCF4437.jpg&#34; alt=&#34;Fröhlich schnippeln und mindestens genauso fröhlich Essen&#34; /&gt;
Ab sofort könnt ihr bei uns auch siebdrucken!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wieso schnippeln wir?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laut einer Studie der UN-Organisation für Ernährung und Landwirtschaft (FAO) landet ein Drittel aller Lebensmittel, die weltweit produziert werden auf dem Müll – das sind über eine Milliarde Tonnen jährlich, und das, obwohl vieles noch essbar wäre! Gerade in Europa und Nordamerika ist die Verschwendung hoch – so hoch, dass mit der Menge, rein rechnerisch, alle hungernden Menschen auf dem Planeten ernährt werden könnten!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Das können wir ändern!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unter den verschmähten Lebensmitteln befindet sich vor allem auch viel leckeres Gemüse, das aufgrund kleinster Knubbel, Flecken oder Verwachsungen ausgemustert wird, weil es unseren hohen Ansprüchen nicht entspricht. So ergeht es Millionen zweibeiniger Möhren – diskriminiert und ungeliebt, werden sie weggeworfen, untergepflügt oder an Tiere verfüttert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wir fordern: Auch zweibeinige Möhren haben ein Recht, geschnippelt zu werden!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir wollen zeigen, dass auch zweibeinige Möhren, großwüchsige Rote Beten und Äpfel mit kleinen Druckstellen einen Wert haben: Sie sind schön, oft ulkig, sie schmecken und sind nahrhaft – viel zu kostbar, um „entsorgt“ zu werden!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deshalb fahren wir zum Hof, sammeln das Knubbelgemüse, besorgen uns einen DJ, laden viele Leute ein, schnippeln, was das Zeug hält, und zaubern uns ein leckeres Gericht.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ernährungsrat</title>
      <link>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/ernaehrungsrat/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 11:40:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/ernaehrungsrat/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Wir möchten gerne auf die großartige Idee der Ernährungsräte aufmerksam machen, denn in Hamburg ist nun auch einer in der Gründungsphase!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das folgende Video stammt vom &lt;a href=&#34;http://www.inkota.de/themen-kampagnen/welternaehrung-landwirtschaft/ernaehrungsraete/&#34;&gt;Inkota Netzwerk&lt;/a&gt;, das die Kampagne ins Leben gerufen hat und erklärt kurz, worum es hier geht:&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/dKoZHmAvwXA&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Unser heutiges Ernährungssystem führt in eine Sackgasse: sozial, ökologisch, regional und global. Ernährungspolitik muss wieder dort gemacht werden, wo Lebensmittel angebaut, verarbeitet, verkauft und gegessen werden: in der eigenen Region. Von uns, den Bürgerinnen und Bürgern. Wir wollen uns ein Stück Ernährungssouveränität zurück holen und so Einfluss nehmen auf politische Entscheidungen – und darauf, wie wir uns ernähren. Für gute Lebensmittel und eine enkeltaugliche Landwirtschaft. Und das beste: Jede/r kann mitmachen!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seit April 2016 wird - angestoßen vom &amp;lsquo;politischen Suppentopf&amp;rsquo;, einer Veranstaltung des INKOTA Netzwerks Ende 2015, an der Gründung des Ernährungsrats Hamburg gearbeitet. Eine bunte Gruppe von Menschen mit unterschiedlichsten Hintergründen - Privatpersonen, VertreterInnen von Organisationen, Initiativen, ErzeugerInnen-Netzwerke - veranstaltet am 5.7. das dritte Treffen!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Damit sollten alle, die sich dafür interessieren am &lt;strong&gt;5.7 zum dritten Treffen erscheinen!&lt;/strong&gt; Weitere Infos gibt es &lt;a href=&#34;http://www.ernährungsrat-hh.de/&#34;&gt;unter der Hamburger Ernährungsrat Webseite&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;die-offizielle-einladung&#34;&gt;Die offizielle Einladung&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Liebe Ernährungsrat-Interessierte,
Wer die Entwicklung eines nachhaltig gerechten, effektiven und ökologischen Ernährungssystems in Hamburg nicht verpassen will, kann sofort aktiv werden: Hiermit laden wir zum dritten Vernetzungstreffen eines Hamburger Ernährungsrates ein!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ort&lt;/strong&gt;
Evangelische Studierendengemeinde Hamburg, Grindelallee 43, Sauerberghof, 20146 Hamburg
Bushaltestelle &amp;ldquo;Grindelhof&amp;rdquo; (Buslinien 4 und 5, zwei Haltestellen vom Bahnhof Dammtor)
(der Raum wird von uns ausgeschildert)
&lt;div class=&#34;responsive&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d2369.5383246055803!2d9.978626415846744!3d53.566008480025694!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x4163bca95e7fa687%3A0x16edbff4b9215de9!2sESG!5e0!3m2!1sen!2sde!4v1466791244256&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;450&#34; frameborder=&#34;0&#34; style=&#34;border:0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zeitpunkt&lt;/strong&gt; 5. Juli 2016, 19 Uhr&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie kann eine Großstadt eine zukunftsfähige und nachhaltige Ernährung ihrer Bewohner*innen sicherstellen? Wie ist eine genussvolle Esskultur möglich, die allen Zugang zu Lebensmitteln und Mahlzeiten bietet, ohne dass die Gesundheit darunter leidet, die Umwelt ausgebeutet wird und Menschenrechte verletzt werden? Eins steht jedenfalls fest: Ein Weiter-so der gegenwärtigen Ernährungsverhältnisse und unsere &amp;ldquo;Hamburger&amp;rdquo;-Fast-Food-Kultur führt in die Sackgasse. Wir brauchen eine Ernährungswende. Weltweit. Also auch hier: in unserem täglichen Leben und in unserer Stadt.
Wir wollen nicht nur über die Ernährungswende sprechen, sondern sie auch gleich &amp;ldquo;ein bisschen&amp;rdquo; umsetzen: Über Foodsharing wird für die Grundlage für ein gemeinsames Abendbrot gesorgt sein. Und was kommt auf die Stulle? Selbstgekochte Marmelade? Radieschen vom Balkon? Einfach mitbringen, was übrig ist und geteilt werden soll!
Bei Fragen erreicht ihr uns unter info@ernährungsrat-hh.de&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kräuterwanderung</title>
      <link>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/kraeuterwanderung-28-06-2016/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2016 19:22:51 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/kraeuterwanderung-28-06-2016/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Slow Food Youth Hamburg geht auf Kräutersuche!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am &lt;strong&gt;Dienstag, 28.06 um 18:30&lt;/strong&gt; veranstalten wir eine &lt;strong&gt;geführte Kräuterwanderung&lt;/strong&gt; zum Kennenlernen von heimischen Heil- und essbaren Wildpflanzen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir &lt;strong&gt;treffen&lt;/strong&gt; uns vor dem &lt;strong&gt;Restaurant/Biergarten Eichtalpark&lt;/strong&gt;. Das Restaurant ist bei der Bushaltestelle &amp;bdquo;Eichtalpark&amp;ldquo; zur Parkseite hin gelegen - gegenüber Ahrensburger Straße 7 bzw. 9.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Kosten liegen bei &lt;strong&gt;7€ pro Person&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zur &lt;strong&gt;Anmeldung&lt;/strong&gt; reicht eine Mail an &lt;a href=&#34;mailto:moin@slowfoodyouthh.de&#34;&gt;moin@slowfoodyouthh.de&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;responsive&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d2368.865086156596!2d10.086623416180505!3d53.5780243800282!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x0000000000000000%3A0xdf0e972af4428345!2sZum+Eichtalpark!5e0!3m2!1sen!2sde!4v1465326265254&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;450&#34; frameborder=&#34;0&#34; style=&#34;border:0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Netzwerktreffen</title>
      <link>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/netzwerktreffen/</link>
      <pubDate>Fri, 13 May 2016 09:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/netzwerktreffen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am Wochenende vom 13.–16. Mai 2016 fand in Altenkirchen im Westerwald das Seminar für Verbraucheraufklärung statt. Eingeladen waren Slow Food Youth Aktive aus ganz Deutschland, aber natürlich auch alle anderen Interessierten. Gemeinsam wollten wir uns ein Wochenende lang zu Themen der Verbraucherpolitik, -aufklärung und -bildung informieren und austauschen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Freitagnachmittag kamen alle Teilnehmer auf dem Bioland zertifizierten Erlebnisbauernhof Hagdorn bei Wissen zusammen. Der landwirtschaftliche Familienbetrieb wird von zwei Familien im Haupt- bzw. Nebenerwerb geführt. Neben der Aufzucht einer Mutterkuhherde, von Mastbullen und Hühnern im mobilen Stall, hat man es sich hier zur Aufgabe gemacht, Bildung im landwirtschaftlichen Bereich anzubieten. So gibt es beispielsweise Kooperationen mit Schulen, bei denen die Kinder über das Jahr immer wieder zum Hof fahren, um einen Einblick in den landwirtschaftlichen Jahreslauf zu erhalten. Maik Euteneuer, einer der beiden Brüder, die den Hof mit ihren Familien betreiben, gab uns eine kleine Führung, bei der er uns die nahegelegenen Tier- und Stallanlagen zeigte und in die Geschichte des Hofes einführte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.slowfoodyouthh.de/imgs/netzwerktreffen/img01.jpg&#34; alt=&#34;Ankunft auf Hof Hagdorn&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der nächste Tag war der politischen Bildung gewidmet. Am Vormittag besichtigten wir zunächst den Regionalwarenladen UNIKUM direkt in Altenkirchen. Hier können sich Erzeuger von Lebensmitteln, aber auch von Kunstartikeln und anderen interessanten Dingen aus der Region ein Regalbrett mieten, um dort ihre Ware zu vertreiben. Der Regionalwarenladen ist dabei ein gemeinnütziger Verein, die Verkäufer arbeiten im Laden ehrenamtlich. Uns hat dieses Ladenprinzip sehr gut gefallen, ermöglicht es doch auch kleinsten Produzenten den Vertrieb ihrer handwerklich und mit Leidenschaft hergestellten Waren. Hörten wir zunächst einen Vortrag zum Thema Fundraising, also wie man geschickt Spendengelder akquirieren kann – für jede Aktion auf lokaler und nationaler Ebene inzwischen unabdingbar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Den Nachmittag leitete Axel Dosch von der Landjugendakademie ein. Als studierter Agrarwissenschaftler konnte er uns einen guten ersten Einblick in die Thematik der Agrarpolitik geben, sowohl auf EU-, als auch auf nationaler Ebene.
Anschließend hörten wir einen Vortrag von der jungen Milchbäuerin Kim, welche uns einen Einblick in die Probleme kleiner bzw. mittelständischer Unternehmen gerade im Hinblick auf die aktuelle Milchkrise gab. Dabei ging es vor allem um die finanziellen Nöte, in die Landwirte durch die aktuellen Milchpreise von 16 Cent pro Liter geraten. Mit solch niedrigen Preisen werden die Landwirte immer weiter in die Verschuldung getrieben, welche häufig auch psychische und gesundheitliche Folgen nach sich zieht. Auf unserer Seite weckte der Vortrag viel Anteilnahme, aber auch Empörung. Sofort kamen viele Ideen, wie es für den elterlichen Betrieb der jungen Referentin eventuell doch noch möglich sein könnte, über Direktvermarktung die Milch zu angemesseneren Preisen zu verkaufen. Dabei begegneten wir jedoch auch der Problematik der Zertifizierung von Lebensmitteln. Würden städtische Verbraucher Rohmilch von einem ökologisch einwandfrei wirtschaftenden aber aus Kostengründen nicht biozertifizierten Hof annehmen? Sicherlich ein Themenbereich, in dem noch viel Verbraucheraufklärung geleistet werden muss.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.slowfoodyouthh.de/imgs/netzwerktreffen/img02.jpg&#34; alt=&#34;Viel Planungsarbeit wurde geleistet&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zum Abschluss des Tages stellte uns Katharina Blang, Vorsitzende der Landjugend Rheinland-Nassau noch ihren Verband, dessen Aufbau und Strukturen vor. Ebenfalls ein interessanter Vortrag, aus dem wir viele Erkenntnisse und Ideen für die Organisation in den eigenen lokalen Gruppen gewinnen konnten. Gleichzeitig stellten wir hier fest, dass es wünschenswert wäre, den Kontakt von jungen Leuten auf dem Land und jungen Leuten in der Stadt weiter auszubauen, um so einen Austausch zu fördern und verschiedene Problematiken gemeinsam verstärkt angehen zu können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem vielen Input beschlossen wir den Tag beim gemeinsamen Kochen und Essen in der Lehrküche einer nahegelegenen Realschule. Die Diskussionen gingen dabei fleißig weiter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.slowfoodyouthh.de/imgs/netzwerktreffen/img03.jpg&#34; alt=&#34;Auf gemeinsames Kochen folgt gemeinsames Schlemmen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der nächste Tag war dann verstärkt dem kreativen Austausch über lokale Projekte und nationale Aktionen gewidmet. Dabei ging es in großen Teilen auch darum, wie sich Slow Food Youth in der Zukunft bei nationalen Projekten aufstellen bzw. präsentieren möchte.
Ein weiterer wichtiger Programmpunkt war dann die Wahl der neuen Youthleitung. Steffen, Alexandra, Max und Frederik haben fantastische Arbeit geleistet, konnten diese aber aus den verschiedensten Gründen in dieser Form nicht weiter fortsetzen. Die neu gewählte Leitung setzt sich nun aus fünf Mitgliedern zusammen: Larissa von SFY Münster, bringt vom dortigen Food Film Festival viel Erfahrung in Projektplanung und –durchführung mit. Lea von SFY Köln ist dort gerade mit dabei eine Solidarische Landwirtschaft aufzubauen, aktiv im Ernährungsrat und bei Foodsharing. Christian aus Regensburg war spontan als neuer Slow Foodie mit beim Treffen und fühlte sich so motiviert, dass er jetzt eine lokale Gruppe aufbauen und die Youthleitung unterstützen möchte. Finden wir prima! Sebastian und Marie kommen beide von der Hamburger SFY und vertreten nun den Norden in der Leitung. Sebastian hat es sich als Informatiker zur Aufgabe gemacht, die nationale Kommunikation zwischen den SFY Gruppen zu verbessern, während Marie sich mehr Aufsehen erregende Aktionen auf nationaler Ebene wünscht. Wir sind gespannt auf ein neues Jahr mit diesem tollen Leitungsteam!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.slowfoodyouthh.de/imgs/netzwerktreffen/img04.jpg&#34; alt=&#34;Übergabe der Leitung&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Nachmittag besuchten wir den Anna Hof in Orfgen, ebenfalls zertifizierter Bioland Betrieb. Hier baut die Landwirtin Martina Müller seit einigen Jahren in einer Sieben-Felder-Wirtschaft Linsen, Lein, Kleegras und Getreide an. Während uns ein eiskalter Bergwind um die Nase wehte, erklärte Martina ausführlich, wie ihre Landwirtschaft funktioniert und was die Schwierigkeiten im Linsenanbau sind. Im Anschluss fuhren wir gemeinsam erneut zur Realschule, wo wir gemeinsam mit Martina und einer befreundeten Hauswirtschaftsmeisterin ein fantastischen 3-Gänge-Linsen-und-Lein-Menü zauberten. Im Jahr der Hülsenfrüchte war dieser Austausch natürlich ganz besonders interessant und informativ und wir gingen voller Inspirationen für nationale Projekte zum Thema Hülsenfrüchte ins Bett.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Montag konnten wir den Vormittag noch einmal zur Weiterentwicklung und Ideensammlung speziell für nationale Projekte nutzen, bevor es dann für alle allmählich gen Heimat ging. Das Wochenende war wieder einmal wahnsinnig motivierend. Es ist toll, zusammen zu kommen mit so vielen jungen interessierten und aktiven Menschen, die Lust haben etwas im Bereich der Lebensmittelpolitik zu ändern. Wir freuen uns schon sehr auf Pfingsten 2017 (save the date!), wenn es wieder einmal Zeit ist für ein gemeinsames Wochenende.
Zum Abschluss möchten wir uns noch bei Axel Dosch von der Landjugendakademie bedanken, der uns wahnsinnig bei der Programmplanung für dieses Wochenende unterstützt hat. Und natürlich geht ein riesiger Applaus in Richtung Berlin, wo Louise im Büro mal wieder fantastische Arbeit geleistet hat. Vielen Dank an euch beide!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.slowfoodyouthh.de/imgs/netzwerktreffen/img05.jpg&#34; alt=&#34;Auf dem Anna Hof&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blunk</title>
      <link>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/blunk/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2016 22:19:29 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.slowfoodyouthh.de/artikel/blunk/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 9. Januar 2016 haben wir uns gemeinsam auf einen kleinen Ausflug begeben. Morgens um 10 Uhr ging es am Hamburger Hauptbahnhof los - ganz gemütlich fuhren wir durch verschneite Landschaften unter strahlend blauem Himmel nach Bad Segeberg und weiter in das kleine Nachbarörtchen Blunk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dort empfingen uns fröhlich Inken und Hardy, die den Arche-Hof Bredland führen. Wir durften es uns im wunderschönen Gästezimmer gemütlich machen und Inken versorgte uns mit leckeren Broten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nachdem wir uns dort kurz ausgeruht hatten, nahm sich Hardy Zeit für uns. Er zeigte uns die verschiedenen Hoftiere und erklärte ausführlich die Geschichten der einzelnen Rassen und die Arbeit von Arche Höfen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Einrichtung solcher Höfe wurde durch die Gesellschaft zur Erhaltung alter und gefährdeter Haustierrassen initiiert. Denn durch die intensive Tierhaltung in der industriellen Landwirtschaft sind viele Haustierarten vom Aussterben bedroht. Höfe, die sich dazu entscheiden, solche gefährdeten Rassen auf ihrem Hof zu halten, können sich als Arche-Hof zertifizieren lassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So lebt auf dem Hof in Blunk beispielsweise Ronja, ein Pferd der Rasse Schleswiger Kaltblut. Von dieser Rasse gibt es insgesamt nur noch 215 Tiere, sie ist also stark gefährdet. Ein paar Meter weiter wohnt ein kleiner Haufen Angler Sattelschweine. Diese konnten wir ausgiebig streicheln, während uns die Meißner Widder Kaninchen von ihrem Stall im “Obergeschoss” zuguckten. Die Angler Sattelschweine gehören zu einer extrem gefährdeten Tierart, sie haben nur noch etwa 90 Artgenossen. Außerdem trifft man bei Inken und Hardy Thüringer Wald Ziegen, Skudden (Schafe), Vorwerkhühner und noch einige mehr.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.slowfoodyouthh.de/imgs/blunk/horse3-web.jpg&#34; alt=&#34;Ronja das Schleswiger Kaltblut&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nachdem wir Hof und Tiere bestaunt hatten und jede Menge Wissen gesammelt haben, machten wir uns auf den Weg zum Landhaus Schulze-Hamann. In diesem Slow Food, Bio und Fairtrade zertifizierten Restaurant aßen wir ein ganz vorzügliches Mittagessen, das uns gestärkt in den Nachmittag schickte. Den verbrachten wir planend und debattierend im Gästezimmer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fleißig haben wir überlegt, was wir im neuen Jahr so alles auf die Beine stellen wollen. So soll es im Sommer wieder eine Schnippeldisko geben im Inselpark in Wilhelmsburg. Beim Käsemarkt auf dem Kiekeberg am letzten Wochenende im Mai werden wir für kulinarische Köstlichkeiten sorgen. Ansonsten haben wir noch einige kleinere Veranstaltungen, Ausflüge und Workshops geplant. Über diese werden wir im Laufe der Zeit ausführlicher berichten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Spät abends machten wir uns dann auf die Heimreise. Der Tag in Blunk hat viel Spaß gemacht und wir haben einiges geschafft. Ganz so, wie man sich einen entspannten Tag mit leckerem Essen in Slow Foodiger Atmosphäre vorstellt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.slowfoodyouthh.de/imgs/blunk/chicken-web.jpg&#34; alt=&#34;Ein schönes Vorwerkhuhn&#34; /&gt;
Ein schönes Vorwerkhuhn&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.slowfoodyouthh.de/imgs/blunk/horse2-web.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.slowfoodyouthh.de/imgs/blunk/pigs-web.jpg&#34; alt=&#34;Angler Sattelschweine beim futtern&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine niedliche kleine Skudde
&lt;img src=&#34;http://www.slowfoodyouthh.de/imgs/blunk/sheep-web.jpg&#34; alt=&#34;Eine niedliche kleine Skudde&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.slowfoodyouthh.de/imgs/blunk/horse-web.jpg&#34; alt=&#34;Angler Sattelschweine beim futtern&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.slowfoodyouthh.de/imgs/blunk/sheep2-web.jpg&#34; alt=&#34;Pommernschafe im Wintersonnenschein&amp;lt;&#34; /&gt;
Pommernschafe im Wintersonnenschein&amp;lt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.slowfoodyouthh.de/imgs/blunk/chicken2-web.jpg&#34; alt=&#34;Diese Henne ist schon 12 Jahre alt!&#34; /&gt;
Diese Henne ist schon 12 Jahre alt!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.slowfoodyouthh.de/imgs/blunk/sheep3-web.jpg&#34; alt=&#34;Angler Sattelschweine beim futtern&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>