<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ausflug on Slow Food Youth Hamburg</title>
    <link>http://slowfoodyouthh.de/tags/ausflug/</link>
    <description>Recent content in Ausflug on Slow Food Youth Hamburg</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Jan 2016 22:19:29 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://slowfoodyouthh.de/tags/ausflug/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Blunk</title>
      <link>http://slowfoodyouthh.de/artikel/blunk/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2016 22:19:29 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://slowfoodyouthh.de/artikel/blunk/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Am 9. Januar 2016 haben wir uns gemeinsam auf einen kleinen Ausflug begeben. Morgens um 10 Uhr ging es am Hamburger Hauptbahnhof los. Ganz gemütlich fuhren wir durch verschneite Landschaften unter strahlend blauem Himmel nach Bad Segeberg und weiter in das kleine Nachbarörtchen Blunk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dort empfingen uns fröhlich Inken und Hardy, die den Arche-Hof Bredland führen. Wir durften es uns im wunderschönen Gästezimmer gemütlich machen und Inken versorgte uns mit leckeren Broten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nachdem wir uns dort kurz ausgeruht hatten, nahm sich Hardy Zeit für uns. Er zeigte uns die verschiedenen Hoftiere und erklärte ausführlich die Geschichten der einzelnen Rassen und die Arbeit von Arche Höfen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Einrichtung solcher Höfe wurde durch die Gesellschaft zur Erhaltung alter und gefährdeter Haustierrassen initiiert. Denn durch die intensive Tierhaltung in der industriellen Landwirtschaft sind viele Haustierarten vom Aussterben bedroht. Höfe, die sich dazu entscheiden, solche gefährdeten Rassen auf ihrem Hof zu halten, können sich als Arche-Hof zertifizieren lassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So lebt auf dem Hof in Blunk beispielsweise Ronja, ein Pferd der Rasse Schleswiger Kaltblut. Von dieser Rasse gibt es insgesamt nur noch 215 Tiere, sie ist also stark gefährdet. Ein paar Meter weiter wohnt ein kleiner Haufen Angler Sattelschweine. Diese konnten wir ausgiebig streicheln, während uns die Meißner Widder Kaninchen von ihrem Stall im “Obergeschoss” zuguckten. Die Angler Sattelschweine gehören zu einer extrem gefährdeten Tierart, sie haben nur noch etwa 90 Artgenossen. Außerdem trifft man bei Inken und Hardy Thüringer Wald Ziegen, Skudden (Schafe), Vorwerkhühner und noch einige mehr.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://slowfoodyouthh.de/imgs/blunk/horse3-web.jpg&#34; alt=&#34;Ronja das Schleswiger Kaltblut&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nachdem wir Hof und Tiere bestaunt hatten und jede Menge Wissen gesammelt haben, machten wir uns auf den Weg zum Landhaus Schulze-Hamann. In diesem Slow Food, Bio und Fairtrade zertifizierten Restaurant aßen wir ein ganz vorzügliches Mittagessen, das uns gestärkt in den Nachmittag schickte. Den verbrachten wir planend und debattierend im Gästezimmer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fleißig haben wir überlegt, was wir im neuen Jahr so alles auf die Beine stellen wollen. So soll es im Sommer wieder eine Schnippeldisko geben im Inselpark in Wilhelmsburg. Beim Käsemarkt auf dem Kiekeberg am letzten Wochenende im Mai werden wir für kulinarische Köstlichkeiten sorgen. Ansonsten haben wir noch einige kleinere Veranstaltungen, Ausflüge und Workshops geplant. Über diese werden wir im Laufe der Zeit ausführlicher berichten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Spät abends machten wir uns dann auf die Heimreise. Der Tag in Blunk hat viel Spaß gemacht und wir haben einiges geschafft. Ganz so, wie man sich einen entspannten Tag mit leckerem Essen in Slow Foodiger Atmosphäre vorstellt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://slowfoodyouthh.de/imgs/blunk/chicken-web.jpg&#34; alt=&#34;Ein schönes Vorwerkhuhn&#34; /&gt;
Ein schönes Vorwerkhuhn&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://slowfoodyouthh.de/imgs/blunk/horse2-web.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://slowfoodyouthh.de/imgs/blunk/pigs-web.jpg&#34; alt=&#34;Angler Sattelschweine beim futtern&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine niedliche kleine Skudde
&lt;img src=&#34;http://slowfoodyouthh.de/imgs/blunk/sheep-web.jpg&#34; alt=&#34;Eine niedliche kleine Skudde&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://slowfoodyouthh.de/imgs/blunk/horse-web.jpg&#34; alt=&#34;Angler Sattelschweine beim futtern&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://slowfoodyouthh.de/imgs/blunk/sheep2-web.jpg&#34; alt=&#34;Pommernschafe im Wintersonnenschein&amp;lt;&#34; /&gt;
Pommernschafe im Wintersonnenschein&amp;lt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://slowfoodyouthh.de/imgs/blunk/chicken2-web.jpg&#34; alt=&#34;Diese Henne ist schon 12 Jahre alt!&#34; /&gt;
Diese Henne ist schon 12 Jahre alt!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://slowfoodyouthh.de/imgs/blunk/sheep3-web.jpg&#34; alt=&#34;Angler Sattelschweine beim futtern&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>